Для запуска приложения требуется:

1. Установленная и настроенная mongodb и запущенный клиент ( у меня версия 3.3.8-255-ge48204e)  https://www.mongodb.org/dl/win32/x86_64-2008plus-ssl?_ga=1.192261036.764189666.1466676326
2. Установить Node.js https://nodejs.org/en/download/
3. Запуск сервера. Я запускаю с помощью git, командной - node server.js
4. Адрес сервера : localhost:1337